語言能力同學習能力不成正比

有無人都係 平日讀書gpa 爆4
但考dse得幾分 ielts 得5.5

asso?

係
係咪就算升到上去 都會讀得好辛苦

Ielts 5.5 我都唔知講咩好

因為英文個底太差
雖然listening 幾好

ielts都5.5最低限度都要惡補下詞彙量，咪聽d人9up 5000字走天涯

背極都有新VOCAB未見過,
而且背完新個啲又唔記得舊,
溫返舊個啲又唔記得新個啲,
可以點解決

因為asso都係讀PowerPoint? 好少睇文？

每日繼續睇文

用anki啦

係
加上讀商科 嚟去都係個啲生字

咁你知原因啦

不如講下你背/記vocab e即步驟

一係用死一世中文
一係再背過
睇你點揀

我說話同寫作差1.5分
一個7 一個5.5
識講野但文盲

見到新VOCAB抄底
跟住每日溫返咁

同你差唔多 靠gpa入咗三大
覺得自己同三大仔好大距離

每日見到唔識就抄低 抄埋個例子點用
之後 一日背返幾個
但係到要作文 我又嘔唔返出嚟

me2,
最多見到隻字認得出大概咩意思

我建議你與其背
不如轉做溫返嘅時侯用嚟作句
eg搭車嗰陣拎返出嚟睇再每個生字諗兩三句

同埋記個字嗰陣唔好記點串，而係記個音

不過其實你呢個方法係好悶+難記實+難聽講嗰陣用返出嚟
最理想學生字係聽/講咗先再學讀寫
eg聽ted talk睇戲學生字而唔係睇書睇文
始終英文係alphabetic

留名

睇書睇戲學有個問題,
就係好多唔常見的VOCAB,
姐係每次都有一堆新VOCAB,
但個堆新VOCAB之後又好少再見到,

好好把握sem break時間，持之以恆就okay

BBC learning English係一個唔錯既resource,加油

特別係堆形容詞

所以要揀嚟睇(如果你有目標類型vocab)
ted talk同documentary會啱你知